ViuTV奇幻愛情穿越劇《二月廿九》(32)

導演Post 23：多謝各位支持！第9同第10集希望大家用大screen靚喇叭（或者靚耳機）睇，熄埋燈更加有feel架！
導演Post25: 結局後公開Yeesa ig account，內有大量彩蛋花絮，密切留意！

《二月廿九》四年一遇 聚散有時
三位主角 徐天佑、吳海昕、劉俊謙，

免費重溫：

預告發放

張麗紗Yeesa（吳海昕 飾），2月29日出生的平凡少女。2017年，Yeesa於2月28日為自己慶祝生日，在11時59分一刻，竟然穿越時空，來到天寒地凍的北海道，過程中遇上和她未來命脈相連的兩個男人－馬智浩Ryan（徐天佑 飾）與餘家聰（劉俊謙 飾），兩個香港男生都不約而同地聲稱與她相識。24小時過去，Yeesa穿越回到香港，現實卻只過了一秒鐘。Yeesa發現自己的穿越能力不由自主，而她竟然在現實裡重新認識Ryan及家聰……命運的齒輪在靜靜地轉動著……

播放時間
ch.99 星期一至五 21:30

導演 羅嘉駿 @stev.law
編劇 黃智揚 @yellow_wong_yellow
副導演兼 Alien - 鄭文熙 @manscheng
製作人兼 關羽 - 關永宇 @yukwanwing
演員:
Yeesa - 吳海昕 Sofiee Ng @sofiee_ng
Ryan - 徐天佑 Chui Tien You @chuihammer
余家聰/會長 - 劉俊謙 Terrance Lau @lauchunhim.terrance
巴西龜 - 岑珈其 @kakisham
Fiona - 李敏 @ranyayaya
嘉嘉 - 張凱娸 @kikicheungg
Jonathan - 柯煒林 @willallwailam
馬芷晴 - 麥可怡 @krincee
老豆/辰叔 - 張松枝 @deon_cheung
耶穌 - 梁天尺 @tinchakleung
跳掣 - 蘇欣婷 @esthersogun
Thomas - Dee(ERROR) @deegor_hkwa
Timothy - 梁嘉進 @ericlkc
Ryan媽 - 吳浣儀
南野美子 (Yeesa 媽) - 沖崎千夏
香川二郎 (日本司機) - 山野久治

想好劇有好報，谷爆收視，呼籲大家用app/ 網頁睇直播或重溫
用chromecast/ FireTV/ 電視app可以喺電視睇
畫質一樣

@麥可怡hater

[/quote]

LM

[/quote][/quote]

@mrtn1117

專業嘅壽司師傅

Sam…Sam…

香港打卡地圖 更新@13/3 12:30

土瓜灣部分：
香港區朝聖 @童心點星麵[💀]
1. Ryan&Yessa返屋企行嘅一段路、買魚蛋7-11、食魚蛋自助洗衣店：
#130
2. 辰叔文具店、土瓜灣版721、Ryan屋企樓下
#456

香港島部分：
1. Jonathan 同yeesa講電話跪地喊嗰條樓梯 (第5集)
浣紗街上勵德邨條樓梯

2. 書店
華洋書莊 Books & Co. （by被誘捕的怜）
半山柏道10號地下

3. yeesa第一次買蛋糕比自己嘅蛋糕店
Shaz Confections - 西營盤 西環西營盤第一街21號地舖
4. yeesa執狗後巷 (第1集)
第一街同大道西 Burger Joys 西營盤附近
LG/F, Tai Yik House, 27-29 First St, Sai Ying Pun

5. Fiona 落仔醫院 (第6集)
外景係上環東華醫院

6. Sam...Sam...餐廳 (第4集)
Table (by醉愛Alita)
網址:
地址: 上環文咸東街22-26號柏廷坊8樓
7. Nick Tong花生敏感餐廳
Nectar
網址:
地址: 中環荷李活道108號聚賢居地下D號舖

九龍&新界部分：
1. 嘉嘉&timothy鬧交餐廳 (第6/7集)、三姊妹頂樓過2020餐廳 (第8集)、3姊妹又唔做嘢餐廳 (第3集)
旺角TOP 5樓 LAB EAT Restaurant & Bar

2. 送USB樓梯 (第8集)
油麻地眾坊街 中華書局附近

3. Ryan壽司舖
寿司の神 - 元朗馬田路安寧大廈20-30B七號地舖

4. yeesa屋企 & yeesa同辰叔傾心事破冰嘅畫面
九龍城獅子石道82號

5. 呀妹聽呀哥電話知道俾錢佢補習條橋
長沙灣深盛路 （by醉愛Alita)

6. 神聖幾何嘅基地

文錦渡路 (by醉愛Alita)
7. Yeesa Fiona 傾心事公園仔 (第5集, 第8集)
九龍塘歌和老街兒童遊樂場 (by出前大丁)

未搵到：
1.) Ryan 屋企
2.) Fiona 落仔醫院 (第6集) （室內景未搵到）
3.) Ryan Yeesa傾心事樓梯位（麥可怡hater比hints係土瓜灣）

Crew提示：
1/2 你地應該估唔到

lm

屌你香川呀叔正仆街 講好左12點放你走
懶醒偷走仲打柒我會長
鬼唔望你個仔中肺炎死同你一齊上路呀

香川：阻我返工者死

作為會長黨 依刻已經唔介意會長同唔同到yeesa一齊
唔好比Ryan條仆街食到就ok

想攬抄？
唔洗旨意

Sofie係話如果佢係上帝佢會點點點
咁即係劇情唔會係一樣?
Btw佢直接肯定做乖仔等於一世做兵

情緒壞了 滿街雨都輕敲我肩
如你病了 我都顫抖

我在我在我站在原地
也不管輸光了運氣
為求沒有一點距離

和你共處 我都驚慌說話未平靜
何以自處 沒你一起

我為你生也共你喜
就算他生再遇你
未必想像般淒美
終不能倒轉因基
遇上當天的你
時代再變亦要共你一起

願再見沒有逆緣
異世裡遇見
為你生也共你喜
願我今生再遇你
挽手經歷多淒美
卻不能時光裡飛
但這告別念記
也許盟誓都不再受理

一起到下世紀
終相信沒有別離
若有天雪地中相遇
人海中伸手擁著你
讓雪飄親你

頭先聽到依度
會唔會真係返返去識天佑、會長之前
大家互不相識

Yoyoyo

唔好呀

兵佑作詞都好掂

過硬40

Lm

三人命運究竟來去何從？（DVD式戲劇大鋼）

今晚仲要8:30有FB live

連登討論得最勁套劇幾多post?

當33開始live
Live到36
大結局餘韻4個post

咁咪同 想見你結果差唔多

今次應該係最多po
仲要唔好忘記得10集咋

會長望住yeesa笑然後又跟住笑好甜啊

天祐呢堆圖好正
邊個估到最後天祐係保護yeesa而死

好似係大帥哥 30集36個post
唔記得之前係邊度睇過個data

首歌真係好尾機

雖然一直係會長派
但見到Ryan對yeesa咁好 咁愛佢 可以為左保護佢犧牲自己
真心覺得好sad

好寫實，靚仔玩完屌完西，只係過客
兵先係陪你一世

粗略估計應該45

然後我睇到都跟住含春笑

過硬，十集神劇

十集45 post cls

又翻睇尋日果集
川川真係好慘
如果真係有因果輪迴
個因好可能係川川同辰叔一早認識
兩個同樣係電單車手
點知輸比辰叔
比辰叔搶埋老婆

我建議
搵香川先生做主角
講佢畀yeesa會長搞到錢又無
又要畀人告
最後仔都死埋
然後變殺人狂魔嘅劇情

+1

會長條仆街唔識 set roadblock阻車 應該港豬黎

導演再上水多幾次
就唔止live 前33

用雪set roadblock ？

原來Alien係副導

之前延禧

真係忙

其實可以一世既話
我又唔介意

其實成套野個主題好多位都好連貫
Yeesa話自己由出世至今都好黑仔
點知香川仲慘過佢多多聲...

永遠都會喺你身邊守護你

我記得第三集 Alien 問會長佢有啲咩做
會長叫佢做返自己野

Yeesa係俾神明守護，一定唔會死

Ryan 避過咗車禍死
但最後都係比殺人狂香川殺死
Yeesa再繼續穿梭

咪扮啦
利申 會長派 由頭到尾都想Ryan死

Ryan點都要死 好慘

唔想Yeesa揀Ryan 但未去到想佢死
睇左咁多集任何一個人死都唔想

Yeesa 2019年有時間畫Ryan 都唔畫文宜 應該港豬黎

Ryan唔死就會同Yeesa一齊
會長一定傷心死

真

點解晨叔 2月份肺炎爆得咁勁仲呃到個女返鄉下 應該藍絲黎

睇到第九集半 第八集都好感動
個阿爸真係做得好好

香川前世做錯咗啲乜

到呢一刻我淨係唔想天佑死
Yeesa同邊個一齊我唔care了

今晚坐定定睇電視

在錯的時間唔小心遇見錯的人

係馬路砌雪人囉

作為神聖幾何嘅會長
佢緊係要用意志同念力將啲雪起一道堅硬嘅高牆出黎阻住架車啦！
雪上面仲要整個「止まれ」等司機停車
按照個個情況
最後應該得香川一個受傷
Ryan冇事

佢日文咁屎

Ryan 條仆街走去日煎左半年玉子燒 11月區選一定冇投票 又係港豬黎

淨係識屎咪媽腥

又一個痴線佬

唔識set roadblock 都試下用部翻譯機掟鳩Ryan部車呀 淨識Fing手

呢度啲人顛撚晒 不如話佢離開香港半年 唔係通常連續居住 拎唔到一萬

瘋了，全部都瘋了

lm應該到45

錯在同辰叔鬥車

我好卑微嘅願望只係求會長唔好死
Ryan 同Yeesa幾幸福都冇所謂
我相信會長一定睇得開
會長留返比識得欣賞佢嘅人就夠
例如巴西龜

一個黃導演創作一班港豬出嚟

痴心情長劍-兵佑
聽聽下歌好sad，好似會死咁

你冇得同我㗎貨車鬥⋯貨車鬥⋯貨車鬥⋯貨車鬥

香川係貨車落返來會唔會覺得口渴

香川先生：我要揸GTR

導演 開live唔好窒pls

佢冇左部機，香港都返唔到

Hehe
Btw我好識欣賞會長架

我揸GTR洗炒

天佑：小姐，我唔識你㗎......
Yeesa：你唔認得我啦......？

然後就再無然後......

如果係依個ending我個心會好up

不要再說了

如果係咁我寧願琴晚嗰度係結局

其實琴晚完左我覺得仲好

腎虧

你唔俾人地請假返嚟投

係, 影多少少 yeesa之後生活
同會長點樣就可以

咁都有位入

同感

至少係收得快 完全唔會拖
咁樣剎車有啲電影都會

腎虧丸

我覺得會好似Butterfly Effect嗰個結局,可能對Yessa嚟講,佢寧願大家互不相識,都想佢重視嘅人(Ryan)好好咁活落去

辰叔後生嗰陣已經腎虧

不過會心up一段時間

有日本妹 腎虧正常

期待下 刀片仔話結局有驚喜

如果識噤編，就係神劇

可能Yeesa同Ryan會擦身而過,但可惜佢哋已經冇機會再喺埋一齊,可能宿命就係佢哋咁樣

點都好過從來無識過

如果今晚真係有時光倒流, 但yeesa有記憶, 咁都可以等2020年過左先再識既

但如果連yeesa都無埋記憶, 咁可能真係大家都唔識大家, 直到偶遇做返朋友

尋晚一完，出黑底白字＋四年一遇
咁樣完左都好正
命運之輪 逆位復合

周一前夠話要準備紙巾,刀片仔信唔過

可能得ryan有記憶

點知個翻譯機攝住個車軚
成架車炒
唔只Ryan 死 Yeesa都死埋

尋晚作為整套劇作結已經好完整
雖然唔想Ryan死

唔好啦咁慘

翻譯機打中司機炒車
會長係兇手

嘩

屌

cls 洗唔洗搞到咁憎另一個男角

其實呢套出bad ending啱feel
配樂都偏sad, happy ending 好易有違和感.第9集完其實幾好

我個人認為會係Yeesa仲會帶有依段記憶,佢哋有機會再會,但經過咁多野之後,可能佢寧願同Ryan成為最熟悉嘅陌路人,都唔想悲劇再次發生

會長唯有執返Yeesa個御守
去返神社個到求賜力量救返Yeesa

其實YEESA可以照識RYAN, 只要唔去神聖幾何咪無事

咁樣好似EU

可能最後good end but sad呢

對Ryan黎講可能係好事
但對yeesa同埋我地呢班上帝視角既觀眾黎講
真心仲sad過見到Ryan死

又係唔救Ryan 咁嫁你班友

啱，咪理班傻鳩

呀妹會去....最後都會相遇

跟著Ryan都係係札幌學師
輾轉之下都係用咗條命救Yeesa

整定點都有人死 係睇下邊個死

心理變態
可能係啲妹妹仔

yeesa都話寄刀片比導演，唔好怪會長

可能當年佢搞到辰叔同老婆嗌交

4年又4年，無限遁環

我反而認為對Yeesa嚟講,見到自己鍾意嘅人可以好好咁活落去
得唔到佢,又算得係乜嘢啊?

Groundhog day

其實係辰叔無驗過Yeesa DNA
Yeesa根本係香川個女
命運早已安排

唔會LA
唔去神聖幾何 → RYAN唔會上網搵資料 → 阿妹唔會睇到有呢個會

係咪見到尋晚連登仔鬧得會長太甘要補鑊

哇....玩咁大
呀媽遺物其實係香川寫俾佢嘅情書
依個就係呀爸個心結

呢個有得諗

Yeesa會心塞死
冇人信佢冇人幫佢
冇會長啲可惡說話助攻
Ryan 都冇得展現佢嘅温柔
都係一齊唔到

會長唔好自責

佢唔係有留意開會長 中意哲學
我要重睇

兵佑首歌突然上咗架

所以香川得唔到美人
都要佢地嘅後代得唔到俊男

見到幅圖又想喊啦

好似點揀 都係無好結果咁

有D似成龍

你係咪穿越左 琴晚已經上咗架

會長

帶尿袋啦on9

我個心裂開咗

神農同結衣

仆街 見到你個留言由喊變左笑到gapgap聲

生命就係一齣悲劇

原來係咁 有時差

屌你搞到我出曬戲啲淚水收返上眼到

我見到都想講 怕負評

可能對咁Yessa嚟講,見到天佑可以好好活落去已經係眾多個bad ending入邊最好嗰個

P牌仔手動負皮

我相信 結局點都係虐心

Sad but true

虐心唔怕...我唔想有人死
做陌路人都好

講緊YEESA仲會帶有依段記憶喎

岩岩見到覺得好靚忍唔住Share上黎
大家快d subscribe Sofiee 嘅Channel啦

頂

係yeesa拉咗ryan去學會
ryan返屋企search個會睇條片
阿妹入房覺得會長好靚仔先扮鍾意哲學

有得貼堂

咁就啱啱好對比到fiona冇死呢個位
有d嘢你知道亦改變到結果
但亦都有d嘢花幾大心力都改變唔到

屌好似講緊菇有菇味咁

我都睇歌詞估緊
Yeesa改變過去開展左新嘅平行時空
跟住佢地冇呢段淒美記憶咁係異世再遇
三人再開始佢哋嘅緣份

好靚
睇婚內情嗰陣就係比佢甜笑吸引左

導演有冇諗過套二月廿九出街自己會周身刀傷

齊木楠雄?

男人有疤㾗先有型 唔怕啦

啲人成日話ryan由頭到尾都唔信yeesa
但其實首歌都講左

若有天 雪地中相遇
人海中 伸手 擁著你

咪就係講緊佢2020年會係北海道遇到yeesa

笑咗

未睇今晚, 唔好咁快落定論住

相信導演! 唔驚!

扮到大學都揀哲學

Ryan冇死但性情大變
不再暖男 咁yeesa會點

睇咗少少，只可以話...係咪都借咗”Steins Gate”幾多鏡吓

我愛你呀Yeesa😍😍😍

Midnight in Paris 呢

同埋佢去日本 多少都係因為佢驚yeesa真係死北海道先去

一起到下世紀

其實Sg自己都借人

唔洗太執著

照顧另一個辰叔

點呀yeesa

Ryan dont die

等結局等到好辛苦

想套劇完美唔希望係bbq ending

睇多D先，其實係鋼之鍊金術師

瞓一瞓個覺就爆咗po

睇佢去Myanmar啦

睇晒6集喇 等緊佢up下一段

如果真係咁嘅話又俾人屌

驚喜係
「鈴鈴鈴⋯⋯」突然鬧鐘聲響起

「你終於醒返啦？」坐在旁邊的Ryan說

Yeesa睜大眼睛，不明所以的看著旁邊的Ryan。她似乎什麼都記不起了，為什麼自己會躺在病房裏？剛剛的車禍是什麼事？

察看出Yeesa的困惑的余家聰解釋道，「我琴日見到你出現係日本，為咗阻止場意外發生，我扑濕咗你，所以你訓咗係到，車禍就冇發生」

「但係我明明見到⋯⋯」

余家聰走到窗邊「我咁樣做就令到時空再次分裂。我地而家身處嘅係一個平行時空。你夢中望到嘅可能係原本時空嘅你所經歷嘅野。放心，真係冇事啦。」

Yeesa如釋重負般抱著Ryan「太好啦，冇事啦。你冇事啦」

「係呀冇事啦」Ryan一邊抱著Yeesa一邊内疚的看著余家聰

余家聰見狀，心好像要裂開一般。不過，三年來的努力終於沒有白費。最重要是可以救到自己心愛的女子。但如果自己能早一點察覺內心嘅感情，可能還會有那麼一點點的不同吧。

為了留空間給剛剛重遇的一對碧人，余家聰離開了病房，對著病房外的人說道「我可以了」

「（日文）你就係為咗佢地殺人？你⋯⋯唉⋯⋯無論如何，我地都要正式拘捕你」房外的警員為余家聰戴上手扣。

媽媽，我最終都是步你後塵，為愛而犧牲。不過，我好像有點明白你最後的決定了。

全劇終

一路聽，都路諗返劇情心好痛

係咪真架

會長壞過凱婷

刀片仔話依排都屌得多，慣了

典兜都係會令到件事娘番

食哂煙大家知咩事架啦

佢拍得幾好，太少人睇啦

冇咗玉子燒 失敗

佢話要係2月29號前返黎喎
真係驚就唔會去日本啦 去咗又唔會延長留低啦

又痴了
痴情個痴

睇完方以文寫尋日個集篇文
覺得佢真係睇TVB睇壞腦

屌睇到灰鳩機咁我寧願噚日嗰集完

人地Ryan一路要陪住Yeesa 冇時間整過個新嘅
比啲時間出咗院慢慢整 ok?

Yeesa:唔得 我要依家食玉子燒

食煙唔代表係壞人㗎
正如身光頸靚都未必係好人

刀片仔唔會寫到咁老套嘅

啱呀 要相信編劇同刀片仔!!

原來出左

依個咪就係驚喜

咁嘅話而家個驚喜冇咗啦

咁我當噚晚大結局

如果係咁，我要寄埋關刀

做乜野

對白呢.....

又有一個穿越左時空 琴晚已經出咗啦

方以文不嬲都係tvb fans

睇完呢套嘢，係時候反思下港劇可以點生存落去

導演準備好收刀片未

cls

一陣原來話當年香川先生同辰叔係一pair
但比日本妹拆散左 所以最後嬲豬要隊冧辰叔同日本妹個女

屌自己打完出黎都覺得自己痴線

係咪cctvb打手

你個女由凌晨撚到我夜晚撚足全日呀
你地一家團聚喇

其實係hehe劇....
辰叔同香川
會長同Ryan

改圖終極痴線

痴線

想睇 開外傳

應該係火影 yeesa多重影分身

又瘋了一個

呢張正 靚改

原來枇杷膏係香港製造, 真係而家先知, 陣間我又去懲罰下佢先

黐線

佢係

「你乖啦，唔好咁任性啦。」

「你話我任性？你知唔知我呢三年花咗幾多心機去解決呢個意外？你知唔知我知道你先係意外身亡個個嘅時候係幾咁驚？你仲話我任性？」yeesa哭得好不傷心。

「你⋯⋯」知道實情的Ryan突然一道怒火攻心。可是又知道有些事情不需要讓Yeesa知，一時之間都不知道可以說什麼，只好走出房門外冷靜一下。

在房門外，看著被警員帶走的余家聰那屈強的背影，Ryan心中充滿內疚，自己什麼都沒做卻在這裡坐享其成⋯⋯漸漸，Ryan的臉上亦流下幾滴男兒淚。

辰叔點解覺得自己害死Yeesa媽媽?

其實辰神本身係同香川一齊
但係香川家人要佢結婚 要佢傳宗接代
香川同辰叔講, 仔一定要生, 但我地可以照舊相愛
辰叔接受唔到, 所以即刻同Yeesa媽閃婚仲有咗Yeesa
所以點解佢會同老婆鬧交咁火爆?
原因辰神根本唔鍾意佢老婆, 佢老婆都代替唔到香川
結果佢一直對老婆好差

事後沉迷飲酒, 唔係因為忘記唔到老婆
係佢忘記唔到香川

我諗會係有人死但某種意義上嘅gd end真係好耐冇追港劇等睇大結局

京都唔係日本京都

「你睇下，呢個就係你地作孽嘅後果。冥冥中注定你地欠我嘅係要還㗎，不過就還係你個女身上」

「呀女，係老豆對你唔住」

你應該send俾 ViuTV睇
證明套劇好睇
冠名贊助嘅brand自然有人買

哈哈, 你到底又係邊個

雖然係兵佑黨但劉謙好正

好心人司機啦

咁都畀我估中 得閒睇po已經係32嘅1X版

千祈唔好係咁啊

劇情開始暴走

香川：除褲啦

你依個問題問得真係好
我地都好樂意解答你依個問題
我地既目標係係破壞中
維持依個世界既平衡
用罪惡搵出真理既所在
我地係魅力四射既奸角
Ryan
余家聰
我地二月廿九不嬲都來去如風
我地既明日係惡貫滿盈既黑暗日子
冇錯呀 汪（Atma）
巴西龜！

MOOV幾時出埋天佑首歌

一套劇迫癲幾多人

出咗啦，要手動search

其實我都唔明
依度咁多有j巴
又天佑黨 又會長黨
都唔知係咪gay
我就yeesa黨嘅

所以刀片仔應該希望收既係刀片
痴起上嚟, 成把關刀寄俾佢

邊度申請入會

放幾張Sofiee先

辰叔：我等左好耐啦

美股

thanks

濕晒啦

其實巴西龜係咪中意會長?

岩呀 落Viu廣告好撚過Cctvb
真係因為套野 我先留意原來念慈菴都幾多野出
岩岩經過7仔 都買左包糖食 懲罰下佢

辰叔黨

我謙

硬了
唔該 邊到可以申請入黨

不被祝福嘅愛情，用嘉嘉作掩飾

會長出發去北海道之前
巴西龜衝出樓梯欲言又止咁

Sofiee

佢係想表白, 忍住唔講

我哋使唔使買埋腎虧丸

一開始又會ON99 SEND語音訊息問幾時番
又話對會長不離不棄
應該真係有路

怕被拒絕

追到live
流浮山刀片手去到邊

好多日本人鐘意

買咗寄俾羅導演, 等佢唔使做刀片仔

佢掩飾咗咁多年

《二月廿九》有份《情書》味

問答題：煲完《愛的迫降》，你會煲A)台灣的《想見你》？還是B)土炮的《二月廿九》？

很多人一聽見港劇兩個字便不了。很老實，當附近已經發展出《李屍朝鮮》、《我們與惡的距離》，而你還目擊一班專業法證人士在正常溝通時，教書一樣，以《逃學威龍》曾近榮的口吻，把日常工作仔細無遺地向同事描述清楚，講完英文再用中文解釋一次，荒謬似兩個在廚房工作了三十年的師傅，無厘頭向對方形容甚麼是糖甚麼是醋甚麼是紅衫魚。的確讓人很難把時間浪費下去。《二月廿九》並非大台出品。

Viu TV往往偶有佳作，只是礙於資源所限，無以為繼，比較似打游擊。近期的氣勢似乎相當旺盛：黃秋生、伍詠薇、金剛、陶大宇。相對上，《二月廿九》更值得推介。一來年輕：回憶一下，香港電視劇，幾時年輕過？《二月廿九》的監製兼導演，不足三十歲。不是說年輕人的出品一定好，至少有另一種角度，不會拍來拍去都是十幾年前拍過的題材。二來：人棄，我取。

香港人愛排隊，要先由路人甲做起，升職做主角妹妹細佬，然後配角，才有資格做主角。最後，四十幾歲扮少女，五十歲人做學生。按照相同軌跡，《二月廿九》女主角吳海昕是天才兒童，十歲讀大學。2014年港姐大熱，最終離奇地三甲不入，沒有聽教聽話地加入電視台由低做起，選擇在外面闖蕩，近幾年成為Viu TV常客。同年港姐冠軍叫邵珮詩，正在《愛．回家》，排隊中。

兩位男主角，劉俊謙是電影評論學會大獎的最佳男演員，得獎時發表過一番香港人話作為感言；演出經驗更豐富的徐天佑，是圈中少見的黃絲藝人。代表甚麼？代表必定試過被打壓。《二月廿九》當然內藏抗爭色彩，一如電視台之前的《教束》、《理想國》等劇。有人擔心黃色小劇似黃色小店，支持到政治觀，頂唔順質素。《二月廿九》當然不是甚麼石破天驚的神劇，尤其製作上的瑕疵不是不明顯，不能因為它年輕它夠黃便當作看不到。至少看得出有心。有心不是大晒，但有心可以令人體諒內裡的很多不足。製作費不高，製作人員情願不收酬勞，依然想盡方法前往北海道取景，沒有將貨就價，用哈爾濱頂替。看著漫天雪景，有一剎那，讓我想起二十幾年前看岩井俊二《情書》的感覺。不是說札幌和小樽同樣位於北海道便看成同一樣，是看《情書》時，我讀中學，還願意為了做自己喜歡做的事而犧牲一切，包括時間包括僅有的金錢包括所謂的學業成績。然後，長大了，發現自己和身邊所有人一樣，做任何事，甚麼也可以不顧，只計較酬勞。有些事，可能回不去了，多謝《二月廿九》，至少讓我想起已經忘記的。

如果未睇過情書 recommend你睇

Thx 氣象巴
咁快又一 post，又要扮工，追唔切

似啦, 對個會又咁不離不棄, 個個都想放棄既時候, 係得巴西龜唔放棄
因為佢心中有會長

2020年2月29日嘅北海道有4個yeesa

重睇啦 係有五個

其實係咩資金嚟？日資？

仲要俾會長mean咗咁多年都留喺佢身邊，係真愛

Yeesa一路都係我嘅

氣象巴好耶

關羽係咪有首秘密武器未出
四年一羽

佢係第一個睇到會長係外冷內暖嘅人
第一個識得欣賞會長嘅人
巴西龜值得更多

唔知今晚live會唔會帶埋隻杯

《二月廿九》女主角吳海昕是天才兒童，十歲讀大學。

???

集體搖杯

睇埋上文，比喻咋

咪寫到基情咁啦

收工再追 之後8:30 live

會長中途轉機就perfect ，等咗咁耐巴西龜嘅機會嚟啦

跟隊

追出去搵馬芷晴
唔想會長少左個學費來源

Viutv可唔可以出啲高清電腦wallpaper呀 啲相全部都咁靚

想要埋電話wallpaper

支持！
刀片仔要識做，我地咁撐你

其實係佢唔想聽到，唔想面對關於會長同yeesa嘅事

跟#

我都好想要，成個畫面好靚

支持會長中途轉機
會長似0，巴西龜1

支持呀

真呀

支持

成套劇男女關係好亂

導演
呢個有冇得諗

啞妹會搶

全港最大規模...

推比導演睇

支持
會長由細睇到巴西龜大 教過佢中文 同佢一齊選過SU

+1 好想要

今日FB live直接問

莫非呢個就係驚喜

成班癲佬 今朝起身睇完到依家又推咗大半個post

似係啦

好想俾佢跟蹤

懶皮去哈爾濱？
札幌乜乜助成金有資助架喎(片尾有logo)

睇左第一集已經想下次旅行去北海道
贊助拍套劇，
好似仲有效過贊助乜乜旅遊節目

北海道去過一次會翻唔到轉頭

一隻鐵膠表示...
片頭定頭幾分鐘見到係733系，
真係響北海道拍既喂

正呀喂

基本上一定會搭到

其實揀北海道拍真係好啱
本身都好靚
有埋雪景真係不得了

天佑ig 又post劇照

天佑黨go go

絕對認同

感覺好似以前聽廣播劇既感覺
雖然好短但好難忘

有一種朋友叫兵佑與yeesa
友達以上戀人未滿

依家天佑黨準備曬刀片寄俾羅刀仔

重有手機wallpaper

有冇人同我一樣覺得預告個醉酒佬天佑好cute

真 有時d旅遊節目太刻意
反而無太大興趣想親自去

大佬唔好咁痴線

痴線佬再次出現

摩牙

唔使返學就係咁得閒

笑左

唔使趕asm咩

聽住online lesson上連登

天佑無謂點都係咁靚仔咁正

呢套真心好睇，推

都係落雪，但攞位同燈光真係好撚吸引
美中不足係辰叔囡低果幕有紅葉穿崩
不過可以接受

總好過大台劇套套個屋企大過閪咁

留名

deadline fighter

最尾一集預告先知

擺明戀人啦已經
會長同Yeesa就似友達以上戀人未滿

今年暖冬冇計 平時12月一早舖滿哂雪

套野有無用到廠境拍

Cls

拍套香川先生外傳
叫做 有日．本人

Yeesa為救ryan,會願意付出什麼代價?

好劣又好搞笑

仲有差唔多5小時

二月廿九是我的厄運

咁早倒數定

應該無？
兵佑 Yeesa 幾個既屋企都真係好香港唐樓

癡撚線公司

未有機會去

可能 Ryan 喺班友追斬嗰晚已經俾人斬死咗

爆唔爆到呢個po呢唔知

p圖大賽開始

一定得

開播未呀

前面半個鐘已經差唔多逼爆一個post,而家仲有咁耐一定得

咁睇小呢到啲癡線佬

下年先有假放
到時應該去得返日本了吧

靠地獄巴啲改圖

刀片己預備

專業劣改

唔係穿崩啦,只係未有積雪因為今季冬天北海道天氣反常,12-1月降雪量都超少

係咪有巴打整左北海道潮聖地圖

陣間下年二月廿八成班連登仔響電車站等yeesa

總有機會既

好好笑，好有神韻

都未拖手

睇多次琴晚嗰集個end credit
點解黑畫面都咁感動

過埋今日又 有排悶了

#2有

今晚大結局
連登200刀片手準備

刀片仔快啲再拍

然而我哋咁樣對話已經用咗四個comment,個post爆硬

屌真係咪撚提
1月尾2月頭去白川鄉無雪

唔係無落雪，係積雪都無

重睇啦

要唔要埋撞車條路同埋YEESA打比RYAN問點解有同一條手鍊個位置

可唔可以留返隻狗俾我

唔需要快 最緊要高質

條手鍊有冇同款

屌完份asm今晚可以安心睇live追po了

搵埋部的士出嚟

又要喺office忍笑
松枝張相咁都搵到

白川鄉冇雪真係即刻變垃圾級

是但啦，無論點今日live前一定推得爆

白川鄉未去過但年年北海道一去到就一定有雪落,只係睇大雪定普通

邊部的士

變咗舊屋一堆

炒車嗰架？

Yeesa上咗嗰部

晨叔都好似有上連登

今晚嘅導演

炒果部好似私家車黎

好唔想大結局
但又好想快d 9點半
而家係咁loop opening個background music
好撚好聽

仲要係夜晚點燈，程巴士貴一倍
下年我要刹上札幌睇雪呀

地獄巴麻煩改一改圖

第8集嘅cap圖

有無OST
有埋兵佑隻歌更好

仲有遊客一堆...
怪不得要限制人數

睇返刀片仔嘅ig story精選有講

唔係話唔識上咩?
辰叔你好，我係地獄無門闖進來，雖然我係兵佑黨，但我都好鍾意老豆架，仲有火速救兵IV嘅惹火葉Sir
無論你叫張松枝定係陳松枝定係張松妓我都會一樣支持你架

噚晚嗰集唔係的士同貨車撞咩？

另類推post

自己send俾辰叔睇

又鞭佢俾人打錯名

應該私家車嚟

無睇錯既話私家車黎

唔好睇蘋果住

私家車

屌佢老母

ching中咗伏?!

咪就係
Yeesa 話只係想等過咗2月29先
之後就攬攬
會長先係真兵

好笑

全部都係兵

Sor 重睇

尋晚片尾有寫順風車司機的日本演員名
應該就係佢揸私家車送兵佑同yeesa?

巴打咁眼利

刀片仔個樣好褸打

推

陳松妓啊人地叫

咁都留意到

雖然我劣改咗一批過場畫面當 wallpaper [#5]，但一定係手持 source file 嘅人出先係最正

萬能key

你個啲都好正

屌 蒲松齡啊

有無人由尋日開始sad 到e 家
仲有五個鐘點等

估計40個post完大結局

重溫頭幾集

係咪黐線 32個po

難得有黃媒講229咪click落去囉 點知
明明平時支那01啲關於229訪問我都唔睇架

個樣太有喜感，唔會演員浪費左

過埋今晚我估38

信我啦

返緊工 但係又成日都諗唔到野

天佑唔好打我，亂改一通差後面少少

《四年一羽》神聖幾何學會主題曲

儀器壞了，見關羽都輕敲這杯
如我倦了，抱緊隻狗。

你勁你fing你拼命搖曳
也不管杯子破裂了
為求麗紗不要隔離

神社共處，阿媽犧牲老豆未平復
何而是處? 沒囡一起。

要食壽司，也吃蛋卷
又要家聰拼命做野
遇到阻礙扑濕佢
終不能扭轉危機
遇上香川的我
又頭破了共你亂搭的士。

last
一起嗌白世龜
終相信係有異形
若有天再遇到車禍
耶穌都升天帶著你
讓這杯哼你

太天真啦 應該40

信刀仔

屌 有聲

又有新嘅痴線佬

大結局
畀夠40個
8半仲有facebook live

巴打邊個床位

刀仔

應該遲啲會痴線佬唱

8半前開始極速推po

今晚喺青山一齊睇大結局

佢應該加入神聖幾何

本來諗住講推到50個po喺維園裸跑

不過依家咁嘅推po速度都係算啦

未到830已經推爆呢個

.......

中間毫無違和感

cls萬能key

依家睇番淨係覺得香川好慘

有咩驅使你有咁嘅諗法

2018 2019 2020
刀導

青山仲夠唔夠床位....

已經過咗一半

比yeesa咁搞

我睇到好驚就真
明明天佑1－9集嘅人設好正面積極
意識到壽司仔份工無前途 就由打雜做起
做到俾店長賞識 去到北海道實習 變成Ryan 2.0；
一開始信咗會長係Yeesa未來男朋友
但佢都無放棄 繼續努力追Yeesa
最後俾佢追到
但預告佢竟然買醉 坐喺到怨天尤人
如果新時空嘅天佑性格變成噉
我寧願當第9集係結局

導演，大家都好愛你㗎

今日都係聽第2次突然想改

過埋今晚就冇得再追
之後日子點過

重睇再重睇

佢知道自己撞死人個個樣都好心嗡

不斷穿越返3月2 再嚟過

再睇埋佢之前嘅自家製劇

又有新景點喇各位

2017年yeesa見到自己撞車嗰條街

有冇巴打可以補返劇入面嘅圖

北海道嘅精神病院好唔好住？

今晚開播前重有fb開live, 一定爆

CLS

好撚逼
要同10幾個連登仔share一間房

車禍條路

依個真係要屌一屌會長
明明側邊咁多欄杆
都差唔多九個月啦 唔識拆落嚟？

醫生呀，呢到有兩個重症患者

hi院友

之前少睇viutv劇表示好多劇可以煲返
教束 黑市 綠豆...有冇人有多啲推介

勁

睇返電話原來YEESA見到自己撞車大電視景我係2018年果時拍過璽雪短片

個啲唔係香港欄杆拆唔到㗎
我覺得會長應該買起條路
唔比香川揸車駛過呢到

前幾個po有人講過

ViuTV奇幻愛情穿越劇《二月廿九》(31)

#341 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

60呢

YEESA打比RYAN問手鍊果時同RYAN接電話我都知位置

今晚唔打機都要睇live

有無人有老豆喂/比雞肉Atma食嘅圖?

正 marked

仇老爺爺

理想國都有sofiee

想睇黑市好耐 但我連睇返校都驚到半個月唔敢瞓 呢套都好似好恐怖

家長車

佢個仔都就死

黑市派膠的
有個童子尿Gif

睇了 呀！！！！！？！佢老母

的士黎 日本的士靚好多

其實唔恐怖，得頭一兩集ok，去到尾好似暴走咗咁

啱啱睇返琴晚嗰集 兵佑

黑市的恐怖只係建基於jump scare同核突畫面

有冇鬼

唔趕時間其實坐新幹線劈上去都好開心
鐵道膠

唔知遲吓d戲會唔會係東北取景
弘前櫻花隧道好靚

jumpscare多啲 有幾集純搞笑

黑市唔係暴走咩

劈到函館之後就唔會開心

屌 都話瘋人院好爆

呢啲我受唔住 唔洗睇啦

大家也許忘了
我們都來自流浮山

地縛靈我接受到嘅 有kaki
但多數都係下半就暴走

香川先生不幸的一天
(原曲: 四年一遇)

臨要做嘢
我登上 死火的貨車
而我仲有 阿仔要揹

那份薪水 只可頂兩餐
網吧過夜 都已習慣
但賠壞車怎可償還

情緒盡棄 委屈致歉
終於開到車
何以料到 遇上綁匪

我問個天 我做錯咩
就算俾錢我願借
但他只食煙不講嘢
我只求脫險開車
盡早開工執嘢
無懼眼瞓
日送夜送生啤

唔好問我邊間教會

想問下刀片正常巿價係幾多？
要準備寄了

好似買斷市啦

香川先生係咪應該配日文詞

我問個天 我做錯咩

咁高難度真係會痴線

用會長部快譯通translate

導演就嚟受歡迎過配角

香港區係咁?
定係Google知我太痴線?

媽啊，又多一個痴線佬

唯有做爛巿 要高價收購

函館去札幌開咗未

入關刀、雞蛋、番茄啦

推到兵佑開live唱

最衰都係導演
第9集搞到大家都癡q晒線

一間個live叫佢地唱

28號等唔到架啵
佢穿去2月29號

笑撚到我

終於睇到預告感覺好似變左兩頭唔到岸
到喉唔到肺既感腳

唉

陣間好似冇兵佑

要四年之後

配合返劇情

應該睇live定追po好

大家都熱愛套劇

咩料呀

日本妹

喂呀喺街笑出嚟cls

係喎老母乜料
有冇人開底

痴撚線

22歲

上幾個月post有人起左
真人細過女主

圖

Why not both

竟然得126 follow

唔係播緊都爆到post

補圖

分心不能！！！

幫會長平反先
琴日見巴打屌會長綁架香川 又屌會長冇學日文 再屌會長喺馬路唔set rb

會長突發要阻止香川揸車
有人話會長塞錢比佢 or 同佢解釋 其實冇可能work
如果你係香川 返緊工有個陌生人比幾千蚊你叫你唔好返工 你會唔會理佢呀？ 冇嘢阻到日本人返工啦！ or 同佢講個fd 穿越會比你殺死，你直頭call 青山叫人捉走會長啦
所以會長情急下捉走香川 真係冇辦法嘅辦法
仲睇到會長為咗救yeesa 真係挺而走險不顧一切

會長冇學日文都好合理
由佢知yeesa 穿越而要幫佢
佢一路嘅角色係最強大腦 幫手分析 鞭策yeesa
每次穿越係要靠yeesa 自己去改變 其實佢自己喺阻止意外呢件事係冇主動角色 佢一直都係後勤，貢獻自己知識
所以佢要yeesa 學日文
仲要佢本身都冇鍾意yeesa
咁一開始佢係唔會為yeesa 去學日文
都後來佢對yeesa 有feel 先學都學唔切啦

會長一直係後勤巴
屌佢等如屌沈旭輝唔識整火魔唔識rb

巴打好認真
各施其職，佢喺背後用自己方法去幫yeesa

會長慘過做兵

睇完live再追po
反正live完肯定仲有排推

黑市係以鬼故包裝嘅笑片嚟
重點係估幾時同點樣大暴走

條女好清楚收兵好過嫁人

佢連兵呢個title都冇，淨係默默付出

不過我睇唔明定睇漏咗
會長點解第一次去北海道就查到香川san 係撞車個司機？

開頭第一集幾好睇㗎，搞到我期望過高

車頭有公仔...
個架車就係香川

我淨係記得青頭仔

好似仲有貨車有白狐狸，check到公司

成套嘢真係笑多過驚嚇

會長係同巴西龜

訓左陣晏覺再睇個post 突然一堆改圖
笑到癲左

日本痴線佬

我一路喺度諗，如果會長2020年唔去日本，封返個loop，咁會點？

穿越劇d角色知道咗未來後就跟返相同軌跡做返一樣嘅事，變咗自我實現預言，所以我好好奇如果唔跟住做會點

其實ryan 個人設一直都好consistent
佢一直讀唔成書冇大志donki 壽司仔
乜嘢理論佢唔識
鍾意yeesa 之後為佢上進 對佢好
佢應該有信佢穿越 特別fiona 件事後
但佢乜都唔識 唔知點解決 又有學會班怪人幫yeesa 諗
所以佢隨遇而安 諗嘢好簡單 覺得yeesa 改變咗fiona 結局之後咁yeesa 結局已經會改變咗
所以即係冇問題

所以到佢去北海道 到yeesa 2月29 去埋北海道
佢都完全冇擔心過會出事
好聽d 就因為佢一直都係咁樂觀單純

想知closing架電車嘅路線呢個都想朝聖

片尾果到?我只知一段仔

更新版，講埋阿妹，差兩句改完
《四年一羽》神聖幾何學會主題曲

儀器壞了，見關羽都輕敲這杯
如我倦了，抱緊隻狗。

你勁你fing你拼命搖曳
也不管杯子破裂了
為求麗紗不要隔離

神社共處，阿媽犧牲老豆未平復
何而是處? 沒囡一起。

要食壽司，也吃蛋卷
又要家聰拼命做野
遇到阻礙扑濕佢
終不能扭轉危機
遇上香川的我
又頭破了共你亂搭的士。

要讀書也要做兵
贈送火機有趣味
會長鄙視鬼睬你
卻不能煙頭亂飛
但這告白念記
也許白世繼不再理你

last
一起嗌白世龜
終相信係有異形
若有天再遇到車禍
耶穌都升天帶著你
讓這杯哼你

上面啲圖喺街真係唔可以追post笑到痴線

導演IG Story有

點解呢個po咁多痴線佬

有留心睇既話,會長跑果時其實比左D景點提示

啲人上帝視覺緊係乜都知
一日未到二月廿九
會長點會知道香川點解會係2232呢個時間開車
點會知道佢係加完單再去揾個仔
穿越個個又唔係會長
佢都係第一次經歷呢一日

Yeesa要學日文係因為每次穿越佢只有24小時可以揾線索
每次又唔知會穿去邊個地點
佢學日文旁身係必要

但會長去揾線索唔係有限時間
你去日本旅行都唔洗學日文啦

原來個plan就係20Yeesa唔好去日本
根本就冇必要擔心件事發生
好啦 真係要去日本啦 Yeesa又唔聽人電話
到Yeesa知道死嘅係Ryan
佢叫Ryan唔好出外又唔聽

會長叫停車又唔聽
唔好同我講得幾秒反應唔切
個條路都有返咁上下長
5秒點都有啦
叫唔切唔緊要
但Ryan連想叫停車呢個反應都冇
比夠一分鐘佢佢都肯定唔會停車
因為佢唔知呢個就係車禍地點
如果佢擺小小上心參與下穿越嘅事
呢個咁重要嘅地點冇可能唔知

個角色死咗係好可惜
但個責任唔係一個人到
係每個唔聽話嘅人都要負責

辰叔都講咗 日本仔垃圾桶都唔放多個
唔好再講乜春唔set RB

真係好心痛會長

highlights?唔見有嘅

二月廿九大結局之夜會長終極J圖：底橫謙

where

Ryan飲醉酒應該係回憶黎la
飲醉之後去左同會長講野之後後悔所以唔俾自己再飲酒

扮工玉子

當yeesa 因為老豆所以連自己條命都唔諗而去日本
但佢到埗之後就只係搵ryan 唔理老豆
即係ryan > 老豆 > 自己

如果交代返ryan 同佢講咗辰叔已經過危險期冇事先會合理d

好似預告聽到ryan講
個個都講嗰個余家聰

有一段係搭JR去小樽方向,經過発寒中央駅附近 , 會見到札幌市はっさむ地区センター 同埋 札幌市役所 子ども未来局子ども育成部発寒小ミニ児童会館 .

GOOGLE MAP

好sad呀 無得睇套「我們最快樂」

如果二月廿九係成功阻止意外嘅
佢地一定要實現返17年Yeesa遇過嘅野先可以保持返個現實
會長唔去日本 個意外照樣會發生

其實應該要係Ryan/Yeesa唔去先有機會改變？

1:08:00-1:08:49
?

佢而家好似再肌啲
好想睇佢游水

脾位有啲肉

咁當然 出意外嘅係佢兩個嘛

所以每當yeesa 唔開心
佢都可以俾好正能量俾佢

當聽到余家聰未來係yeesa 男朋友正常
多小都會唔開心😫

其實見到海邊個位,多數都係銭函至小樽築港之間.只不過唔確定大概位置

或者ryan逼切啲
佢仲有唔夠幾個鐘就要死

函館本線小樽築港-錢函

靚撚到

依家先追 好感動有天佑 好驚佢無野撈

未睇過會以為三個都係key圖

係唔係整理下日本嘅打卡地圖list

快啲重溫哂佢今晚睇live大結局

thxxx係小樽

OT緊
希望趕到8:30前返去

好靚
本來諗住下次再去旅行唔去日本去下其他地方
而家睇完套劇應該會揀去北海道

劣到仆街唔識加汗

仲有三粒鐘

睇完會好想去日本

道士死

卻不能時光裡飛
但這個別念記
也許盟誓都不再屬你

套劇入面除左神社全部都去過
d回憶返哂黎

今晚大結局了

好彩全部都圍繞札幌附近咋

真
二条市場d魚生飯好撚正

日本朝聖 @on079 @北海道神宮 @Rhee @妻夫冒充
更新@13/3 18:38

第一集“醫院”

札幌市立大学 桑園キャンパス 看護学部

第一次穿越嗰條橋

電車站

酒店
Fairfield by Marriott Sapporo (former: Sapporo Tobu Hotel)

市場

澡堂 ： 美春湯 。

便利店 sellsers 大谷地店

創成川通/札幌電視塔/大通公園一丁目

神社 多賀神社

19年yeesa糖魔地點

北海道醬油釀造株式会社
札幌市東區苗穗町2-3-1

2017年yeesa見到自己撞車嗰條街

車禍條路

片尾架電車嘅路線
有一段係搭JR去小樽方向,經過発寒中央駅附近 , 會見到札幌市はっさむ地区センター 同埋 札幌市役所 子ども未来局子ども育成部発寒小ミニ児童会館 .

另外一段：函館本線小樽築港-錢函

巴打未揭曉：
1.YEESA打比RYAN問手鍊果時
2.RYAN接電話

同你想法一樣 所以琴晚都喊左好耐

好似啲fd自己圍內p圖既質素

ウニ イクラ

會長同ryan講三個人命運交織都似係2月28晚係ryan餐廳講嘢嘅回憶

個list要唔要加埋劇入面嘅畫面cap圖

佢兩個都搶啵

終於追晒前面9集 今晚坐定定係電視前面睇

琴晚天佑俾人鬧唔信Yeesa好無辜
會長同天佑喺餐廳傾計嗰時，天佑講過認為fiona無死到，證明17yeesa所講嘅未來已經改變咗；所以天佑唔係唔信Yeesa識穿越，只係覺得個悲劇唔會發生

至於喺醫院，天佑一聽到眼前嘅Yeesa從2017年嚟 就嘆氣，估計因為發現開始跟住劇本走，所以佢同會長都好努力阻止悲劇發生

我依家都想去日本

頂你地啲改圖好鬼正

恭喜
可以的話出動埋全家電話ipad電腦
同一時間幾部機睇直播
可以比viu賺多d收視

係map PIN再share?@@

哈密瓜

呢個我默默整緊

劉謙武藏

尋日先開始追 為左今晚開電視睇結局 今日一次過煲5集 仲未煲完

加油

YEESA打電話(唔係機場黎) 係札幌駅對出

RYAN聽電話 (亦都係香川停車聽電話 話個仔要做手術果邊)

1.25速 之後再翻睇

要,第日朝聖用

邊間教會？

多謝你

快D

整左一分鐘左右係咁既質素

道士必須死

終於睇哂九集，好耐冇試睇港劇睇到喊
Ryan好正

諗諗下如果係CCTVB播呢套劇會唔會仲收得呢？起碼出錢多啲，可以拍多十集都得，有冇人咁樣諗

仲爭一集半 啱啱好趕得切

Cctbb拍唔到咁好 啲細節位會好求其應該

同意

希望大家開番推文
今晚大結局點都要谷人氣谷收視

真係想食野既唔好去二条喇
場外市場冇咁遊客向

痴撚線 未播已經推到32

加速

Live嘅時候應該33

究竟今晚結局完之前會推爆幾多個post呢

40 thx

去到40

我每次都推

我要今晚cctvb 0收視

我都係，買咗飛

好多痴線佬

希望過多排夾得到期再開啦
呢個組合真係好吸引

笑到我痴線

現實黎講，yeesa呢個收兵行為係好仆街
但佢拍到又冇呢種感覺

拎嚟做香川先生外傳做主題曲

Yeesa個感覺出到黎好天然呆好傻豬
完全嬲唔落

人靚做咩都啱

8點半去咗睇fb live先

你的樣子如何

等於會長食煙唔會有討厭嘅感覺

謙謙已經吸引，仲要加埋莊梅岩

一齊加入做癡線佬嘅行列

唔係所有野長就係好
我寧願大家覺得唔夠好過覺得做多咗

去到CCTVB 好多野求其不特只
你仲唔會見到咁好才能嘅新演員
再加上呢啲燒腦野班師奶唔會鍾意
係編劇個到就已經過唔到關

痴線架

推到tvb今晚0收視

劇場版

推到天佑唱一次

不得了

點解會⋯⋯係我

完成，9作

《四年一羽》神聖幾何學會主題曲

儀器壞了，見關羽都輕敲這杯
如我倦了，抱緊隻狗。

你勁你fing你拼命搖曳
也不管杯子破裂了
為求麗紗不要隔離

神社共處，阿媽犧牲老豆未平復
何而是處? 沒囡一起。

要食壽司，也吃蛋卷
又要家聰拼命做野
遇到阻礙扑濕佢
終不能扭轉危機
遇上香川的我
又頭破了共你亂搭的士。

願我倆沒有距離
下世再遇見
要讀書也要做兵
贈送火機有趣味
會長鄙視鬼睬你
卻不能煙頭亂飛
但這告白念記
也許白世繼不再理你

一起嗌白世龜
終相信係有異形
若有天再遇到車禍
耶穌都升天帶著你
讓這杯哼你

又高又靚仔又有濕柴

真係好想比人調教 想佢吹d煙去我塊面

係咪要每個角色都有一首專屬主題曲

而家床位供應緊張 麻煩病人喺出邊攞張籌先

準備好Facebook Live啦

本身只係見個遇字，想玩食字
諗諗下不如痴下線

viu facebook

好過份 可以近距離見到Sofiee!!!!!!!!

倒數兩個鐘

笑死

趕緊返歸睇live，唔知今晚開po開到幾多

獅子狗超人

頭條新聞:港台電視31 逢每周五晚20:00 我要半個熱門都睇到

諗起《失戀朱古力》入面嘅石原里美
又係個角色衰衰哋
但一見到佢笑就憎佢唔落

隻獅子狗超人好幸福喎

訓辰叔隔離地版

我要wallpaper

重睇返會長一開頭返香港話好耐冇同屋企食飯所以要走先去食飯會長係同佢老豆食？

講大話咋

有冇人知隻獅子狗超人係咪真係存在喺真實世界

Yeesa黨集合

建議一陣live 問刀片仔

應該係劇集原創角色
Search唔到有

唔知,我剩係知會長去SELLERS買零食果時,有兩杯零食有獅子狗超人個樣

係咪都係自己整

作詞：徐天佑
作曲：徐天佑
編曲：徐天佑
天佑一手包辦

《二月廿九》有份《情書》味
14 小時前

問答題：煲完《愛的迫降》，你會煲A)台灣的《想見你》？還是B)土炮的《二月廿九》？

很多人一聽見港劇兩個字便不了。很老實，當附近已經發展出《李屍朝鮮》、《我們與惡的距離》，而你還目擊一班專業法證人士在正常溝通時，教書一樣，以《逃學威龍》曾近榮的口吻，把日常工作仔細無遺地向同事描述清楚，講完英文再用中文解釋一次，荒謬似兩個在廚房工作了三十年的師傅，無厘頭向對方形容甚麼是糖甚麼是醋甚麼是紅衫魚。的確讓人很難把時間浪費下去。《二月廿九》並非大台出品。

Viu TV往往偶有佳作，只是礙於資源所限，無以為繼，比較似打游擊。近期的氣勢似乎相當旺盛：黃秋生、伍詠薇、金剛、陶大宇。相對上，《二月廿九》更值得推介。一來年輕：回憶一下，香港電視劇，幾時年輕過？《二月廿九》的監製兼導演，不足三十歲。不是說年輕人的出品一定好，至少有另一種角度，不會拍來拍去都是十幾年前拍過的題材。二來：人棄，我取。

香港人愛排隊，要先由路人甲做起，升職做主角妹妹細佬，然後配角，才有資格做主角。最後，四十幾歲扮少女，五十歲人做學生。按照相同軌跡，《二月廿九》女主角吳海昕是天才兒童，十歲讀大學。2014年港姐大熱，最終離奇地三甲不入，沒有聽教聽話地加入電視台由低做起，選擇在外面闖蕩，近幾年成為Viu TV常客。同年港姐冠軍叫邵珮詩，正在《愛．回家》，排隊中。

兩位男主角，劉俊謙是電影評論學會大獎的最佳男演員，得獎時發表過一番香港人話作為感言；演出經驗更豐富的徐天佑，是圈中少見的黃絲藝人。代表甚麼？代表必定試過被打壓。《二月廿九》當然內藏抗爭色彩，一如電視台之前的《教束》、《理想國》等劇。有人擔心黃色小劇似黃色小店，支持到政治觀，頂唔順質素。《二月廿九》當然不是甚麼石破天驚的神劇，尤其製作上的瑕疵不是不明顯，不能因為它年輕它夠黃便當作看不到。至少看得出有心。有心不是大晒，但有心可以令人體諒內裡的很多不足。製作費不高，製作人員情願不收酬勞，依然想盡方法前往北海道取景，沒有將貨就價，用哈爾濱頂替。看著漫天雪景，有一剎那，讓我想起二十幾年前看岩井俊二《情書》的感覺。不是說札幌和小樽同樣位於北海道便看成同一樣，是看《情書》時，我讀中學，還願意為了做自己喜歡做的事而犧牲一切，包括時間包括僅有的金錢包括所謂的學業成績。然後，長大了，發現自己和身邊所有人一樣，做任何事，甚麼也可以不顧，只計較酬勞。有些事，可能回不去了，多謝《二月廿九》，至少讓我想起已經忘記的。

應該係掛

日本朝聖 @on079 @北海道神宮 @Rhee @妻夫冒充
更新@13/3 19:35

第一集“醫院”

札幌市立大学 桑園キャンパス 看護学部

第一次穿越嗰條橋

電車站

酒店
Fairfield by Marriott Sapporo (former: Sapporo Tobu Hotel)

二条市場

澡堂 ： 美春湯

便利店 sellsers 大谷地店

創成川通/札幌電視塔/大通公園一丁目

神社 多賀神社

19年yeesa糖魔地點

北海道醬油釀造株式会社
札幌市東區苗穗町2-3-1

2017年yeesa見到自己撞車嗰條街

車禍條路

YEESA打電話(唔係機場黎) 係札幌駅對出

RYAN聽電話 (亦都係香川停車聽電話 話個仔要做手術果邊)

片尾架電車嘅路線
有一段係搭JR去小樽方向,經過発寒中央駅附近 , 會見到札幌市はっさむ地区センター 同埋 札幌市役所 子ども未来局子ども育成部発寒小ミニ児童会館 .

另外一段：函館本線小樽築港-錢函

啲劇照我慢慢加落個打卡用Google地圖度啦，唔擺上黎啦
香港&日本打卡用Google地圖我都已經pin晒啲打卡點
至於條Google地圖link我等執埋少少就擺上黎

我真心想知會長洗唔洗返工 刀片仔答我啦

我覺得陣間fb個live肯定勁多人屌會長

我幫佢擋

屌你
會長就似成龍
Ryan就似城城

所謂兵佑精神 就係夠細心
我哋兵佑巴打 自成一族
不但精明能幹 做嘢爽快
我哋會整玉子 又會識日文

一人一句 解散學會 刻不容緩

用愛幫會長洗版

yeesa ig又多左post?

啱呀 係時候到我地辰叔派出場

辛苦晒

點解會長唔識日文？明明識睇雜誌，又查到香取先生資料？

點解唔好好解釋要救人？

有20條了

只想說，viuTV的劇質感真的比tvb好太多。金宵大廈的畫質一言難盡…女主好美啊……雖然我是因為劉俊謙才看的。看了兩集，有看下去的慾望。看完再來補評。

感覺就是港版《想見你》，又是各種穿越打亂時間線搞的你一頭霧水。 viutv的港劇比起tvb有種新鮮感，新鮮的面孔新鮮的劇情，女主角這樣的長相才叫傻白甜，不用刻意演出來的好看，最主要一穿越就是北海道，是我最嚮往做夢都會夢到的場景，這劇對我太好了！

演員都很年輕（區別於隔壁台），稍微有點生面孔（區別於隔壁台的老面孔），色調偏日式小清新（區別於隔壁台稍飽和的色彩），節奏較緩慢（區別於cctvb的傳統港劇），值得鼓勵，給個四星

這類港劇還可以啊，不會像韓劇那麼誇張，也不會像台劇那麼小清新

劉俊謙是真的很🉑️

節奏過慢。配角演技實在不敢恭維。雖然viutv一貫狀況但都要進步吧。亮點就只在第一集…唯一吸引只有男女主顏值…

第七集快結束時，給我來個女二要自殺，又想給女主打擊，拜託結局要溫柔點呀。

有冇巴打放上黎呀？

我搵唔到ryan_ma_0825個IG acc

終於趕得切係大結局前追晒

睇Facebook live之前睇咗頭條新聞先

33開始Facebook live
35開始大結局
40劇後討論暨導演座談會
45有極速煲返成套劇嘅巴絲返嚟講嘢

文匯報

【視評】《二月廿九》穿越是為了不留憾
2020-03-13

當穿越題材已玩了十幾年變得山窮水盡時，ViuTV竟然還「偏向虎山行」，製作了《二月廿九》這套穿越劇。

慶幸看劇之後，《二》劇令我聯想起十多年前一套經典日劇《求婚大作戰》：主人翁同樣是一次又一次回到過去，嘗試改變歷史，避免令自己遺憾；另外兩者最大的共通點，都是女主角的外形同樣是很「girlfriendable」，令人（特別是男觀眾）看得格外投入。

筆者看過不少穿越時空的劇集和動漫，很多都是以一個現代小人物走進歷史大場景，然後反轉歷史。這樣的故事固然是奇情十足，惟真正能牽動觀眾情感，令思緒久久不散的，卻是為了重新修補或挽救你一些最珍愛的人事而穿越未來。《二月廿九》的張麗紗和《求婚大作戰》的岩瀨健基本上就是幹相同的事，他們不是要在歷史留名，純粹希望改變命運，挽救本來錯失了的人和關係。細看之下，更發現二人不僅有穿越時空的能力，而且都是個性有點懦弱，即使給他們扭轉命運的機會，都會錯失良機（所以才需要一次又一次回到過去）。不過有一點《二》劇比《求》劇更可觀，就是《求》劇僅是加入了一個懂法術的精靈，以解釋穿越時空的緣由；但《二》其中不少情節，則嘗試「（偽）科學化」交代穿越時空一事，增加了故事的可觀性。

不過《二》劇最牽動人心之處，除了是「靚仔靚女」的浪漫愛情線外（劉俊謙、徐天佑和吳海昕的文青氣息，的確直逼日韓演員），故事記述張麗紗預知三年後的自己和身邊所珍愛之人的遭遇，同樣是看點。因為你會發現，即使他們是否選擇改變命運，卻又發現即使改變了未來，也會帶來另一個遺憾：如主角得悉閨蜜Fiona未來會患癌去世，無論當下她打掉腹中寶寶接受治療，還是順着本來的命運產子而任由癌症侵蝕身體，都叫人遺憾......

現實中，我們總有想/說過，如果人生可以選擇在某一點重來，自己就會怎樣把握機會讓自己不在留憾。《二》劇的主題比較奇幻，但它比一般寫實劇，更反映我們每個人內心的渴求。■文：視撈人

幫手推兩野先

我想問呢套劇係咪破咗連登記錄推post推到咁

yeesa_cheung
早幾個鐘前仲係99個post
依家已經100

係

呢個雙關
Alien仲要長期戴住耳機 唔知係咪聽緊cue

一係改左名 一係刪左

求神拜佛陣間個live冇再咁lag

港台有live

呢個真

冇一套係咁，仲要哩套得十集

希望唔好係BE線索

咁又好似係 未試過咁爆

你個名爆啲

導演

呢個刀片仔好貼地

突發 金鐘M記開始多人

Viu會唔會考慮下下次有呢啲高汁劇集
每星期只播兩集/三集
起碼lifespan長啲 累積到多啲收視

仲要起晒啲拍攝地點出嚟

36都冇問題

等live

會唔會去到40個post

《二月廿九》
香港&日本打卡朝聖 Google 地圖
上線啦！

差日本區未加劇照，慢慢後加上去

故事係啲大路既穿越情節，但加埋其他野係超水準，所以咁爆

食個快飯先
返黎睇fb live！

巴打你係得既！

Viutv fb live?

pin!

好耐冇睇一套野真係咁有大結局feel

院長

其實 我覺得 自己已經開始唔捨得Yeesa

會啦，今晚攪掂

巴打好波

sorry今晚10點半之後就係屬於我架喇
唔會再俾佢拋頭露面

To羅導：

其實 我地真係需要一啲好似你咁既導演 去拍到香港咁靚架！

支持刀片仔

開定33到38先啦

咁Fiona個子宮呢

冇錯
如果今晚個集好睇既 咁今晚就唔寄刀片啦

下星期一寄

@氣象巴 夠唔夠quota

唉 慘慘Fiona

唔同有啲人咁 有兩個袋袋
佢只有一個子宮

33-35 應該夠

36-38交比你

33至34 live
35至38/39 大結局

目標係40
一陣fb live都應該推到33大半

貼埋今晚冇得再貼呢句

使唔使加返"大結局"
等冇睇個啲人知道 原來今日已經大結局

好唔捨得

推呢個

港台節目表無嘅？

自膠

完咗實好空虛，冇得一齊live，一齊推po

ViuTV奇幻愛情穿越劇《二月廿九》(33)

14分鐘，搖杯準備

邊個Facebook page

link？

viu tv

好勁呀

Thx

仲有10分鐘 解散學會刻不容緩

下個禮拜點過

由第一集開始再煲過

解散學會

食完飯返黎啦！！

Facebook直播中！儲人呀！

FB已經loop緊歌

我會再重睇佢幾時先播自家製嘅劇

搖杯準備

I'm Ready!!!!

live

去Moov kkbox洗上榜

開咗了 等緊！

解散學會 刻不容緩

FB要人

Standby

呢輯相J死我

fb要人

去live傾定呢到

好想快啲推爆，一live就去33

有無人好lag?

Both

both

兩邊mon

一隻眼睇電腦第二隻睇手機

Fb嗰邊我齋睇

好攰

永續學會 刻不容緩

各位巴絲都好投入
導演好嘢
係唔想Ryan死啫

btw 大家記得上網開 viuTV 直播計收視

你對眼有冇事

唔怕自爆咪live傾

搭半啦！！

我先唔會自爆

用緊文宣ac

係度狙擊下咁多個咪算

開始合唔埋

開波未

會長我愛你
一直以黎你嘅努力我地都睇得清清楚楚
只求你有一個滿意嘅結局
過埋今日我就要過寂寞嘅日子啦

30 laaa

入左
推到求婚大作戰

好多巴打

gogogogogoo

開始啦

黎喇

最後一粒鐘
描撚準備

live都要搖杯

開波

默哀

個咪好爆

好似唔窒

Yeesa

facebook live開始啦

YEESA好得意

yeeeeeeeeeeeesa

買定薯片先

搖杯

辰叔派

夠鐘

老豆似孔劉

隻杯咁大隻

過千人睇緊

快啲推爆

又廣告

靚仔好撚多

冇人有問題

屌唔俾賣廣告

瘋狂賣廣告

係囉，個樣正常好多

兵佑!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!

偏愛會長

生野久治san

生野

拍抬

佢同連登小眾一樣
利申：會長派

好lag

隻狗呢導演！

仆街佢哋會唔會劇透

我幾順喎，反而個咪好爆

好靚

有少少驚

到佢哋收刀片

就推爆

香川先生都變臭川先生啦 咁黑仔

原創獅子狗

1001